除左影相 有無人好鍾意調色？

構圖呢d不在話下
但我自己好迷調色
可以彌補本身張相既不足
仲可以表達你對相入面既人/事既感覺 或者自己既風格

拋磚引玉
最近好迷菲林種質感同顏色 求指點

講到尾其實係基本功唔得 要靠顏色搭救

我覺得天色唔好光線不足會令顏色變差, 所以天氣好唔好係好大影響!

好想學調菲林色 lr點調好？

我會調到咁樣

vsco preset

佢有00-07？ 用邊個ver.好

調色就好似風景界嘅snow

有冇話用咩程式調色
利申新手

有時天氣差無光個人會好頹, 唔想出去影相

剛剛

我係極度鐘意調色 有好多風格都鐘意 菲林色呢排都研究緊

想學
唔識起步

呢張個tone幾舒服
用咩preset?

唔好天都要逼自己影下
挑戰下自己

好鍾意東京鐵塔哥張
可以分享下做法嗎??

[img]
新手想學野

自膠

留名學野

用vsco 9調
呢個app係亂嚟都唔錯得去邊
Share多兩張

菲林preset 已經唔難搵到

反而想知用s/c/n機調到其他牌子既色會唔會好難 仿fujifilm/ leica

Lr轉相機profile

轉到其他廠咩

以為你拍片做調色
影相落Preset就不如開番果個執相post圍爐啦....

樓主我同你既情況一樣中意色調

sony仿fuji要問含撚貓

含撚貓應該唔得閒教你
聽講佢玩細路仔就黎要入去坐
入面應該冇得上網

大景好撚難調

人地開個post都要你批准？ 即係拍片調色就高級d？先夠lv開post討論？

網上唔少fuji preset ,leica就少見
有細分埋比唔同牌子既fuji preset
所以應該無問題

最近先中意 無乜技術
留名學野

堅定流?

加幾多粗粒先有菲林味？
加幾多暗角先可以表達到自己風格？
係咪討論呢d？

係咪加左粗粒，拉條curve就係叫菲林味？
係咪用左某種preset就係叫有風格？

經常用VSCO A series 既preset
想試下用lightroom調返出來 但唔識

好靚

VSCO有咩filter值得買？

你地用咩調色？

用SE影，Lightroom執
Before

After

唔識tune色 vsco買左堆filter到依家都未用過

咁都叫圍爐？唔係化

遲d玩埋影片調色仲過癮～

其實有呢啲post傾下咪幾好，好過個個都拎人地啲preset出黎扮大師

照你咁講，用下Lr都唔討論得？即係調色執相係無需要啦？定係下下閉門造車？

調色係可以將畫面氛圍提升，同影片調色道理一樣，森山大道都會執相啦

咁人地開個post研究有咩問題？一入黎就踩人好撚型？拍片調色high class d？影相落preset就要圍爐？

咪係，百花齊放唔撚得既，一入黎就屌左先
屌走曬d人，最後得返新手post、器材post就最開心

大家執一張相要幾耐？每次一套相用哂一個色定每張唔同？如果係咁聽落都chur

我自己就有自己preset for唔同環境場合 基本上張相光線靚的話 微調下就可以

Vsco A6 再執下對比 色調同陰影色

大家一齊研究下
但我暫時都好唔穩定 好似同一個filter/執色 有d出到個味道有d唔得

Yes 靚景靚光線基本上贏左起跑線上
我自己覺得就算同一隻色套落唔同相 有d會出唔到個feel

呢個比喻
上左癮就返唔到轉頭

留名學野x2

識PS>>>識影相

事實黎

真心依家好似隻色重要過構圖

香港要呃LIKE都好正常既
普普通通山景圖太普通

其實唔係跟Color grading個work flow
唔洗Color Correction，唔係每一個光暗位做局部調整

只係啪一個present就話叫調色
又真係無乜意思

套左preset再細執方便好多
不過每個人有個人喜好啦
最緊要自己滿意

Sad but true
個個走去較淺調藍做所謂日系色

個人認為只有係日本影嘅相先係所謂嘅日系
係其他地方點影點執都唔係個種style

縮圖還ok
click入去就睇到啲noise好唔自然

我套preset通常唔會套埋假grains

你要真係執光暗執色既話，你由影果下就應該要知道自己大約會點執
要點樣根據環境光暗同對比，用曝光遷就
光位爆哂，你救唔救到，救黎有無意思
你推暗位會唔會推到花哂，你部機夠唔夠DR去做

如果你真係覺得你用一個preset可以救到一張天一半地一半無前景無重心既相，咁你加油

朵花推到爆哂，白色位無哂細節，變左夾糖店果d雞蛋糖咁
開大少少就見到果d人工粗粒，其實執果下係想有咩效果，點解會咁樣執？

唔睇名以為係含撚貓

條撚樣污染左大家既心靈

雞蛋糖
因為想要有菲林既感覺 就加左d粗粒
係粗粒太重手定索性唔好加？
巴打可唔可以指教下點改善

其實你應該要清楚返你自己所謂「菲林既感覺」visual上即係點樣？

用100度 film都唔會好勁微粒ga
咁點解grain同菲林味要掛勾？

咩菲林感覺個d真係得啖笑
咩preset個d完全對你技術無幫助
得閒自己研究下d對比同色調曲線啦

其實上面某幾個巴打都唔係無道理, 諗真d, 禁一個制落preset 就叫調色? 淨係每個環境不同光線不同時間, 同一隻顏色, 舉個例紅色就已經有唔同光暗深淺, 用preset 未免會影響左成張相個感覺 , 除非你話好似某d 大師轉左黑白就唔會影響佢對顏色嘅感覺, 專心構圖
利申: 執相派, 新手仲學緊點用lightroom

調完色咁佢仲係唔係一張相???
同現實個個景差咁遠
成日上網見到D風景相 靚到屌出聲
點知現實係

個人認為調到接近肉眼所睇既顏色就最好
當然映像唔係只局限於紀實 執到太over又懶係自然嗰啲

Lr 執色我覺得最多問題係
佢仲未可以分layer去處理一張相
當然你話可以用brush去逐part搞
但無得lock layer 去搞都真係煩
所以有時都要轉返去PS 落mask搞

唔係講用PS調色係高級d
但以work flow論，真係PS先做到Color grading個flow

Lr只係大量相套個style就算
調色真係唔係一件咁簡單既事

P.S. 平時都係用Lr 啪preset，方便嘛...

同埋Lr未有content aware fill
連snapseed都有

事實上菲林年代一樣有用color filter 放相
前期功夫一樣有Gradient filter，又或者CPL去搞顏色

點解咁就唔係一張相？
Photography一字
原意就係以光作畫，你要寫真派定抽象派，係睇你個人風格je

其實依家ig更新咗之後，都好夠做啦

LR同PS個取向唔同
LR就係一個方便版既PS Camera RAW
suppose係用LR set左野先，ouput，有details位直落PS執
例如WB adjust，成set用LR執方便好多

喂你教下人啦

我當然知啦
所以我上面都有講Lr 係成lock相咁搞係最好

但由於呢個post講"調色"
又好多人覺得用Lr套preset就係"調色"
先出黎發表下意見je

我都係交流下

其實依家有無手機執相App係有highlight warning
呢個太重要

其實有冇一個guideline 可以跟

例如落雨就拉咩色
落雪拉咩色
陽光就X
春天用X
有冇example
我自己覺得暗d好靚 但係有幾個fd就話鳩我拉得太藍
我覺得落雨拉番 藍d暗d會帶出下雨天 好凍好cool既味道
但係唔拉就好黃 佢地就話落雨就應該拉陽光d

究竟點先係正確

冇咖

其實我好想答佢地
我鍾意點調就點調
影果刻我係現場
果個環境同感覺係我先知
你又唔係到
室內相機影出黎咁黃同現實中落雨坐coffeeshop有區別
我既感覺又關你撚事咩

不過我實在太尊重別人所以都係算
我都係認自己冇料垃圾色盲色弱

我個人覺得preset對於初哥係有幫助 至少比左個方向 咁當然自己落手落腳就最好啦 我自己都學緊

每個人想要既風格都唔同 點解得啖笑呢
我都有研究緊自己落手落腳整

收到巴打
上網睇覺得菲林都有好多類型 有淡d 顏色sharp d texture勁d 所以都未摸索到要點好

菲林感覺就影菲林啦
Btw一張相好定唔好唔係淨係靠調色或者所謂嘅菲林感覺
利申影開120菲林

其實個天陰陰地，tune相個自由度仲大

啱啊

我前面都有講構圖呢d好重要
等用熟自己部機先再去影菲林

巴打太抬舉啦，我最多都係試過一排用preset 之後都無再玩過呢啲野。

自己比較喜歡還原肉眼所見，入黎都係想學下點玩調色

好串

下?!?!?!
你睇返我相簿，幾時有玩過preset 一清二楚

最尾個張直出係咪個天會爆曬光

唔好講咩抬舉啦受唔起呀bell chan

就係唔用preset先更加要分享

比個框框你跟住做
唔係叫教你
係叫害你

睇人啦
我down preset返黎都甚少用
以前會開人地preset睇人點調
依家自己用熟左lr 已經唔需要

VSCO 真係唔差

其實幾百張相先套preset再細執係幾合理
當然你要有好多presets先套到落唔同既相
想有個人風格，可以自己整preset

用preset 只係一路禁 禁到一隻你覺得靚嘅色為止
咁同ig 揀filter有咩分別
你根本無理解過點樣去improve 自己張相

調色係可以加強現場嘅氣氛
但係你每張相都唔同環境
所以絕對唔係一兩個preset就可以place落所有相
上面有d相又灰又矇對比又太高咁就叫調色

好靚呀
Btw 邊度有咁好角度影到東京鐵塔？

你係睇到軟件開發廠既取向
以VSCO做例子，佢既PS同LR版係list左咩菲林，有寫明係push定pull，有埋有extra toolset俾你加減highlight之類既野
同時佢只係一個shortcut，你可以睇到每個preset究竟郁左乜，條curve點拉，sharpness加左幾多，color balance點set
可以自己再微調每一個部分

VSCO mobile就完全係另一樣野
首先d filter全部係code黎，你apply之後只可以揀佢intensity，之後你先會去下一個step，再另外去改光暗highlight果類野
係簡單左好多倍
我只可以靠肉眼去估C1同A6究竟set左乜去令張相變成咁既色

陰陰地我要執好耐

巴打完美解答

有無人有研究color grading?
最近睇ming仔啲片 啲顏色好靚 有無人睇得出佢點調色

以為講用davinci原來套個vsco filter

Before

After

新手
個天太白所以試下執
請指點一二

落埋偏振鏡就完美 有反光

死黑喎貓sir

好似太高飽和
利申 鳩up

我都唔係好識
但主觀感覺覺得D顏色好唔自然

攝台d人識閪TC咩,個撚個VSCO當識執色架啦

新手都係用lr拉下拉下睇下自己鍾唔鍾意

影相都有幾年，用lightroom 都有2年幾，覺得執一大堆相唔錯，尤其係日頭相，套用個preset再推光暗就ok。同意巴打講日系相要口係日本影先有feel

夜景相我影咁耐發覺冇咩preset 口岩，都係要靠自己調。

純粹鳩up幾句，錯左勿屌

築地個張好掂

好好奇大家用咩黎調
我有fd 用 LR 但係我覺得好似麻麻地咁
我自己就鍾意影raw再用ps個camera raw 感覺上易用同埋易tune好多
有fd 用達文西但係我唔識用
大家既做法係點

lightroom咪即係有相片管理功能嘅camera raw 囉

新手想請教

會唔會太遲答

六本木tower

勁靚啊

個人鐘意調到好白 求評

可唔可以講下最後個幅點調出黎

自己中意藍d同冷d

我用nik collection，漂白效果真係好犀利

前者係原相，後者係經過LR執下光暗色調之後再過落nik collection既color efex整漂白效果

巴打覺得好唔好用?